















  ## ✅ हाल ही में Pyro & Hydro Of Hindustan Zinc,Chanderia Lead Zinc Smelter,Dariba Zinc Smelter और Pantnagar Metal Plant को राष्ट्रीय पुरस्कार से सम्मानित किया गया है 
![Minerals — Earth@Home](https://earthathome.org/wp-content/uploads/2020/08/Minerals-Page-Banner-2000px-1200x675.jpg)

  ## ✅ हाल ही में भारतीय रिज़र्व बैंक ने भारत और नेपाल देश के बीच ऑनलाइन मनी ट्रांसफर की अधिकतम सीमा को 50 हज़ार से बढाकर 2 लाख कर दिया है 
![Map of India and Nepal, Nepal India Border Map, India Tourist Map](https://data.tibettravel.org/assets/images/maps/nepal-map/nepal-india-border-map-small.jpg)

  ## ✅ हाल ही में गोरखपुर उत्तर प्रदेश का पहला जिला बन गया है जहा AYUSH विश्विद्यालय की स्थापना की गयी है 
![President Lays Foundation Stone Of Ayush University In Gorakhpur | India  Ahead News - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/8LSk4wbVDKA/maxresdefault.jpg)





  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/HZFPC46F6hXTu9eK9


